[英文grammar] 入黎砌下老母個老母

Hey Gays!!!

翻譯完啲reddit笑話之後我仲係冇野好做
加上前幾日我一路趕essay，一路諗其實好多時做野棘住棘住嘔唔出啲字，除左因為蠢，就係因為煩惱啲英文
所以我決定從新溫習英文grammar，清下concept

係依度我唔會好似啲工具書咁逐part逐part細嚼
會講下一啲我自己或者以前啲同學成日唔明、疏忽、少留意同用錯嘅野，主要用於書寫之上
另外可能會講下成日俾人撈亂嘅字、DSE、日常傾計之類
仲有法律用字同一啲我有興趣嘅範圍

有野可以問下，不過未必識答

利申：
英國jj
唔係讀語文，純粹溫書，講野冇乜organisation
有錯請屌

開波
歡迎學術討論

1: 'About' or 'On'?

We use 'about' to talk about ordinary and general things.
'On' is more specific, serious and professional.

A Book About China's Eating Culture
vs
A Book on China's Eating Culture

兩者皆是關於中國飲食文化的書，但意思上不同。
前者為一本談及普遍中國文化的書。例如書中可能會提及「很多中國人都食用米飯」。
後者則為一本以（偏向）學術的角度探究中國文化的書。例如書中會為中國飲食文化作出深入分析，如把中國分為南北兩部細緻描寫各省的飲食文化。

They had a conversation about their son.
v
They had a conversation on their son,

兩句皆是指他們有一段與他們的兒子有關的對話。
但前者是不深入的，大概是夫婦二人略略談到兒子的事情。
而後者是一段較認真的對話。這可以是因為兒子有些如學業、健康等問題令父母關注，故好好談論。

留名學野

可以一齊討論

又係你條友仔

溫書啊嘛

非gay，我出返去先

歧視？

你大大隻字hey gays仲要紅色
你話係唔係歧視喇

幾好，期待樓主可以講更多

Very good

得閒返下黎啦

我電腦打字好慢
打一段夠你地打十鳩幾次飛機
唔好嬲豬

Strong post leave name

Between
我覺得依本野幾好用
Practical English Usage: New International
ISBN-13: 9780194420969
ISBN-10: 0194420965
Author: Michael Swan
Edition: 3rd
Binding: Paperback
Publisher: Oxford University Press
Published: December 2005

留名

2: 'Altogether' or 'All together'?

好多人撈亂佢地
通常用'All together'都冇乜問題，但係'altogether'就亂亂地

Altogether先

第一
'Altogether' is an adverb that means 'completely'

The legal reform is not altogether finished.
那法律改革還未完全完成

另外
'Altogether' means 'considering everything'.
即係「整體黎睇/講」或者「諗晒各方面/深思」

Altogether, she decided, marriage was a bit of a mistake.
全面思考過後，她作出了判斷。婚姻多少是個錯誤。

依句亦可以寫為

Altogether, she decided that marriage was a bit of a mistake.

第三
'Altogether' can also be used to give totals.
(何時要加's'在noun後？
'totals'，即總額。在此要加上's'是因為這句是泛指所有的「總額」也可以用'altogether'修飾，而不是只有指定的'total'才可。
何時不用加's'?
例子有: 'That's £4 and £70, so the total is £74.')

That's £74 altogether.
總共£74。

到'All Together'

It usually means 'everybody/everything together'. 即所有人/物品一起

Come on, everybody. All together now...
來吧，每一位。全部現在一起(做某事情)......

They all went to the library together.
他們全部一起去了圖書館

pish

Lm

lmlm

正呀正呀。
成日都係錯呢啲。
留名學野，巴打請繼續

我去食個飯再返黎

留名學英文

On xxxx 通常譯住論xx/xx論

有咩可以繼續補充
我中英都想進步下

神post

3: 'Begin' or 'Start'?

Since they are very similar to each other, they can both be used with the same meaning.
兩者基本上通用。

However, in formal writing (or when you are talking in a relatively formal way), we generally prefer using 'begin' instead of 'start'.
但前者比後者較多用或適用於正式文書及對話。

Formal:

The referendum will begin soon.
那全民公投快要開始了。

(Referendum即全民公投。
英國脫歐公投普遍被叫作 'Brexit referendum', 'EU referendum'。
正式名為United Kingdom European Union Membership Referendum。

而經常被提及的「國會」是 The Parliament of the UK。通常被稱作'the UK Parliament'或'the British Parliament' 。
The UK parliamentary is the supreme legislative body in the UK.

relative words:
- Parliamentary Sovereignty 國會主權
- Legislation 立法
- Separation of Powers 權力分立
- Constitution 憲法 )

Informal:

It's starting to rain.

雖則兩者相近，但以下情況不可使用'Begin':

- Start a journey
e.g. It's better for us to start at 6:00am because there might be a traffic jam during peak hours.
('peak hours' 是指繁忙時段)

- Start working (用於機器)
e.g. The motor won't start.

- make something start
e.g. 1: How do you start the machine?
2: The host fired the gun to start to race.
('fire a gun' 即開槍)

grammar廢j lm

樓主巴是咪ielts攞9

我都想 冇咁勁
溫梗書就話識姐 一考就少咁啲

屌 冇睇名

學識新字referendum

Lmlm

同埋而家先知有
Altogether 呢個字

brett佬又係你

留名學嘢

4: 'Fun' or 'Funny'?

'Fun'是一個countable名詞，但也可用作形容詞。
每次見到就諗到希哥

You seem like fun

此句中的'fun'是名詞。整句書面解釋是「你看上去像是種趣味(有趣的人)。」
但明顯是有sexual meaning。
在比較不正經的Flirting當中，'fun'是很常用的。
可對對象說'you seem like fun', 'you seem like a lot of fun', 'you seem fun(這個fun是形容詞)'。 但不推薦毒撚使用。

'Fun' can be used after 'be' (即is, am, are, was, were, been) to say that people or things are entertaining or enjoyable.

'The party was fun! Wasn't it? '
那派對很有趣味呢！是嗎？

('The game is fun. Isn't it?'
'They weren't friendly. Were they?'
這些是反問。有「不是嗎？」的意思。)

'Kelly is fun.'
Kelly很有趣。

在不正規英語中，'fun'可以直接用在名詞前。

'That's a fun fact!'

'Funny'則只是形容詞。
但與'Fun(adj.)'有些不同
'Fun(adj.)'主要是解作「好玩」等等意思，'fun things/ people'多指該事物或人可以讓用家/身邊人感到享受

Funny則是主要形容該事物或人，與受眾未必有直接感受上的關係。

'He is fun.'
vs
'He is funny.'

前者(如果不是用於flirting之上)較重於說話者與其真正相處後的感覺。

後者則是指'he'為人有趣。

adj.即adjective即形容詞

俾你點左相

上左大專好少用fun/funny呢個字

咁吹水都會用下嘅
我搵下啲其他字講

可唔可以講下
From strength to strength 點用

巴打我想問你教呢d grammar 係唔係用係American eng 都得？

例如？

5: Go from strength to strength

'To go from strength to strength'即不斷漸漸地強大起來

用法不複雜，可當成'to gradually become more successful'使用。

The animal rights groups have gone from strength to strength since the large-scale social protest in May.
那些動物權益組織由五月那大型抗議開始漸漸邁去成功。

這與以下這句並無分別：

The animal rights groups have gradually become more successful sin the large-scale social protest in May.

書寫上照計就係冇乜大分別嘅
講就唔同

有冇建議？依度好互動的

唔識分幾時用a, 幾時加s
例如: [蘋果]對[人]有益
[蘋果]應該用an apple 定apples?
[人]應該用a person 定people?

謝謝

高質po

修定版 之前用字不當

5: Go from strength to strength

'To go from strength to strength'即不斷漸漸地強大起來(本身已經很好，但更上一層樓)

用法不複雜，可當成'to gradually become more successful'使用。

<em>
The animal rights groups have gone from strength to strength since the large-scale social protest in May.
那些動物權益組織由五月那大型抗議開始越來越成功。
</em>

這與以下這句並無分別：

<em>
The animal rights groups have gradually become more successful sin the large-scale social protest in May.
</em>[/quote]

hilarious 可唔可以？

巴打ielts幾分呀

6. 幾時要加'S'

上面第二篇講altogether嘅有略略講過

「蘋果對人有益」，直譯即：

'Apples are good for people's health.'

Apple要加s因為這句指的不是指定的一個蘋果，而是所以蘋果都對人體有益處。
用people不用a person是與蘋果加s的道理一樣，句子是在說一個對所有人都是正確的事實，不只是對單一人士。

那麼何時使用apple和person?
1: 就是在指定、單一的情況
由於是指定的，要用'the'
E.g.
'The apple is rotten.' (那一個蘋果是腐爛的)
'I saw the exact person I met in town again' (我再次看到那個我在城內遇見的人)

2: 指明數量
E.g.
'Please give him an apple.'
'There's a person under the bridge.'

3: 不肯定是哪一個人或哪一件指定物品
E.g.
'He was hit by a person.'(你只知道他被一個人打，並不知道那人是女是男、身分是甚麼)
'He ate an apple.' (你只知道他吃了個蘋果，不知是哪一個)

但通常這樣寫便可以了：

'Apples are good for health.'

屌，係所有蘋果唔係所以蘋果

唔係好高

留定名先 學下野
我啲Grammar好撚廢 好驚到時考IELTS會仆街

幾時考

6月 但要去到5月先有多啲時間溫

留名
本身英文唔差 但考完dse少左接觸英文退步曬

一陣講下hilarious同ridiculous

可唔可以講下
of, to, with, for, would & could點用
成日撈亂

讀梗書？
加油 格離有個post有人一齊溫IELTS你可以睇下

係啊 打算求個6.5就算

理解
我其實係去年嘅DSEJJ

6.5好多野都夠做啦

電子狗表示支持

Hi

支持巴打 訓醒再睇

支持學術野
下個禮拜有interview 留個名

（題外話） 本身英文廢 但都爹到兩句
怕到時interview「協」 有冇咩辦法增加自信

有啲攰 尋晚淨係訓左兩三個鐘
依家講啲簡單少少唔洗點解釋嘅野先

7: 常見字 BrE vs AmE
唔係一定嘅其實 不過通常係咁

糖 sweets vs candy

薯條 chips vs French fries

垃圾 rubbish vs trash/garbage

停車場 car park vs parking lot

履歷表 CV vs resumé

地下鐵 underground vs subway

假期 holiday(s) vs vacation

8: 串法 BrE vs AmE

Analyse vs Analyze

Centre vs Center

Defence vs Denfense

Honour vs Honor

Traveller vs Traveler

Skilful vs Skillful

Jewellery vs Jewelry

Fulfil vs Fulfill

Programme vs Program

BrE= British English
AmE= American English

不過好老實講，係香港大根本不用分那麼小，英美夾雜都明
我平時都會撈亂

Thanks

留名學嘢

我interview啊考試啊嗰啲係明明淆底都會扮到好撚鎮定咁
之後周圍啲人就會淆/唔會挑戰你
只要定啲in你嗰個都有印象啲有時會chill啲對你
有時真係應對唔到就答下短句、單字，扮chill
有時問你野你唔sure就有技巧啲咁答到模棱兩可/用其他野做比喻
不過都係嗰句 人無恥則無敵 你本身得嘅 再加埋自信幹那媽頂硬上一定掂嘅

巴打依幾粒野好多野講下
我眠一眠明天再戰

留名學野。學到以後唔駛i go to school by bus啦！改搭taxi啦！

哪有錢

想問下D雙重否定句
有時睇戲 雙重否定句會係加強否定既語氣
但照道理唔會負負得正咩
求指教

即係ain't no body got time for it依種？

承你貴言啦巴打
asso仔想入返U

定啲黎就掂架啦！
祝福你

屌啊又失眠
找少少數先

9: 'Hilarious' and 'Ridiculous'

前者主要(本義)為褒義詞，後者主要(本義)為貶義詞。

<Hilarious>

Things that are hilarious are extremely amusing. 十分滑稽、有趣。
(DSE jj想r分可以一句用'extremely amusing'一句用'hilarious' 有variation會加下分 )

'You're hilarious.'
vs
'You're hilarious.'

兩句一樣。 但其實語氣同情況上不同亦會帶來意思上的不同。

通常'hilarious'也是正面的。
如果你喜歡那人的有趣性格，你說這句就是一個compliment (讚許)。

但同時這字也可做作一個諷刺。
當一個你不喜歡的人打算扮幽默，你不受這一套。你以鄙視的語氣說出這句就是sarcasm (諷刺)。

(以上可套用在人以外的事物之上)

<Ridiculous>

此字主要為負面的。是指一些事物absurd (荒謬、愚蠢)和laughable(可笑)(laughable本身不偏正負面任何一方)。

但是非正式用法下有時候會有正面解釋，如好笑。

ridiculously(adv.)

That's ridiculously good!

意思是「好到荒謬、正到痴線」

係下同埋 i don't see nothing嗰啲
我個人就死都唔會用 陣間人地讀過數學
諗住負負得正 誤會咗意思點算

依個幾長下 要等聽日我起身再戰

By vs via vs through

訓唔著但係個腦又唔清醒，未找到上面啲數。出住啲易啲嘅野先。

10: At, On, In (時間版)

上網見到張幾清楚嘅圖不過好柒 所以扮小朋友字手寫左張 幾有用

Exceptions:

- In the morning/ afternoon/ evening
- At night/ midnight/ midday
- In 5 minutes
- at/ on the weekend

認真，我覺得學任何外語去到某個程度就好難靈活地去以母語去記每一個細節

即係你解釋嘅唔係唔好，但中英轉黎轉去會變得難吸收

我係用英文記 不過唔係個個睇都明全英 所以我覺得用中文講都ok
某啲位用唔到中文我都會放棄 照出英文

英國語文jj lm學嘢

11: At, On, In (地方版)

訓係床手字比較柒，請見諒

英文系？！

半個major 所以唔係掂到好多

學野

所以我就skip哂

我有錯請指出

聽日啲文可能英文偏多 因為我打中文真係好差

啲嘢dum低晒lu 我都係黎學下嘢
btw睇翻你啲po先知之前有同你傾過

有啲咁嘅事 ？

留名學英文 英文好渣

王若琳個po

唔驚 肯學一定得嘅
不過我post得好random 所以如果有野想知可以講低 識答就會答

嗚啊 好鍾意佢

我嘅聽日即係幾個鐘之後

樓主唔係幾講到funny 既個分別
我就俾個極簡單英文definition 大家睇下

呢個係簡潔，但係我覺得樓豬都講得出同一個意思喎

冇specific 講到funny 個part
我覺得可能會令人混淆左fun 同funny

樓主可唔可以教下我用咩方法學英文
而家睇緊BBC 同 The Standard學下生字
vocab有進步但係writing時用唔翻出黎
感覺成個sentence structure好小學雞 有無tips教下我 thanks

DSE jj?

非也非也 我只係一隻迷失於英文遊戲中的小羔羊

以前跟過個鬼佬補習老師 佢話開本
notebook
見到咩生字 就抄低 返屋企查字典 抄低個meaning再作句子 得閒作下文要用返出嚟
但係都唔入腦 好快唔記得
sentence structure就好難練 真係要睇多d寫多d
寫多d complex sentence好似睇落會pro d
利申 亂up

要睇你作咩文
即係假如你去睇natgeo
之後話寫卡通片影評唔識用返啲係natgeo學嘅字出黎
咁正常架喎

我以前會睇自己有興趣嘅野，wiki又好、新聞、雜誌
之後迫自己用啲字黎作文

學英文咩方法最有效就因人而異
我本身好八卦 咩都想知
所以成日睇Wiki 港美英政府官網 新聞 natgeo 書
成日上網同人吹水
聽歌 翻譯歌詞 寫/睇影評 睇戲 睇字典
總之迫自己咩方面都要接觸英文

我係抄低啲字 睇晒佢地用法 之後就會入左腦 作文特登用返出黎會有成功感

我有抄notes 每日會翻睇背一次 D字都算入到腦 但硬係output唔到
sentence structure而家練緊將一段文字paraphrase,保留原意之餘又可以試下唔同句子pattern, 但到真係寫文用自己idea時就硬係stuck左係度 雖然都勉強表達到個意思 但俾人感覺好cloudy唔夠compelling

留明

強帖留名

我本身上腦得幾快 所以出到貨
見以前有幾個同學係一開始對住grammar書夾硬用啲野黎作文
冇錯係好生硬好奇怪
但係寫完再睇點樣可以寫得自然啲 點都好過用都用唔出

不過其實唔洗太追求complex
有長有短先好

可能我本身無巴打你咁好學咩都接觸 所以搞到進度好慢
其實我有試過用eng sub睇戲 但個劇程去得太快 有D字又唔識
搞到要成日pause 睇到好無癮

如果冇字幕你聽唔聽到大概？

另外睇戲都要留意下
有時劇情需要，可能年代地區背景不同，用詞、語氣之類可能唔太文雅啊、唔夠現代咁。例如啲黑幫片可能會比較多黑道用語。

聽歌係幾好，比較短，但係唔係好care grammar

lm

屌！！！我訓唔著但係專心唔到grammar野

其實都聽得明 但只要一聽到有唔識o既字例如地方名or人名 就開始跟唔到個flow
BTW我呢邊快巴打你一個鐘

德國jj ?

啲地方名、人名大概記得個音 繼續睇就得 唔好深究 咁就跟到個flow
唔用字幕好啲 你睇字幕都要時間
好易甩

女仔字

男、女字我都寫到

你一定係女

做咩姐你

Strong post lm

請問instead of /rather than 分別，想睇下例句
唔該樓豬

留名學野
17dse

Lm學野

又要打丁

唔知咩post,lm先

其實小弟係想讀語文嘅 我想問吓大學語文係咪都係讀呢啲?係嘅話我會超有興趣 同埋想問吓有冇多啲書推介
請恕小弟愚味

strong post
Retake dog leave name

大學語文包括好多範疇grammar只係一少部分仲有linguistics phonology phonetics pragmatics 個啲
但大學程度嘅grammar堂唔會好似樓主咁拎啲字出黎探討而係大包圍咁教成個grammar system進階過中學好多學到好多野
利申讀英文但自問英文好一般入黎學下野

有一個問題想問，例如
Retired judge Woo Kwok-hing might once have been the go-to person to head a public commission and investigation, but no one seriously he could make it as a chief executive.
想問下but之前既comma加同唔加有無意思上既分別？

Name left

留名溫書

巴打，我都係英國讀緊文科
我平時寫文，學多啲英文應該有幫助
我對於個課程嘅內容ok，美中不足係英文唔係優異程度
買咗你推薦本書，希望有用啦

我唔係樓主，但想講少少自己睇法，有錯請更正

Instead of 有''取代''既意思，例如A instead of B，即係要A唔要B，兩個只能活一個
E.g. He went to hiking instead of staying at home on Sunday.

Rather than 有''傾向''既意思，A rather than B，即要A同B都係可行方法，但傾向邊一種
E.g. John Tsang needs to tell Hong Kong people what he wants to do with the massive pile of surplus to grow our economy, rather than just keep accumulating it.

支持
我ms話我英文awful

Lm
讀左4年u ,寫緊final year thesis先發覺英文左好多

本書可以係邊到買到

17DSE jj 英文水平係1到2
驚去到dse 英文咩都唔識
惡補緊 巴打你個post係枝強心針

其實英式美式夾雜鬼佬會唔會覺得好怪

可唔可以講下can could同will would既分別

Lm 學野！

支持

英文廢J留名學野

。

呢個真係好有興趣

想知if同whether分別同用法
以前學過，但比返晒老師

呢個聽啲外國人講得多
睇多啲外國片就自然識運用
有個語境係度
但點解要用我就答唔出
都係等樓主答

留名學grammar

巴打係咪根依本書講？

我愛樓豬

想問下'even'同'ever'應該點用?

留名
唔該巴打

英文廢j
今年retake英文

Attached please find 定please find attached? 其實呢句個grammar 係點黎？係咪倒裝左？

留名學野
發覺其實如果唔係native speaker
大學lecturer/ professor講既英文比我既感覺都係廢廢地
雖然自己都係一樣

唔係樓主 不過小弟愚見係can will may 呢d係肯定d,
Could would might 係講緊有個可能性 虛少少 所以係比較禮貌既用法

利申個人感覺9up

係 叫野都人用could would有禮貌d
不過多數實戰都係can i have a xxx...

好撚正可以學英文
利申 ielts得個6.5仔留名

之前好似聽過係 can同will係比較上有可能做到既野
E.g. I can swim. I will go to school tomorrow

但could同would好似係比較上冇咁有可能做到既野
E.g. If i were you, i would do better.
但現實中 邊有可能我會變左做你
呢個係if clause type2 所以係唔太可能做到既野

而If clause第三個type係直程完全冇可能既ff

利申 中學個陣學 唔知有冇錯 有錯歡迎指點指點 小弟都想學英文

我係完全唔知讀語文有咩讀架
以前in過英文系

一啲啲

Between其實遇過本好出名嘅依類型嘅中英工具書
但係老豆傳落黎 好似70s定80s產物 已經搵唔返了

好眼訓...恰多一陣先...依三日都冇點訓

屌 成日打錯字

Bret Bret 又係你
留名 學野
You are awesome!!

退休
依幾日交完份仆街功課有時間所以吹下水

乖豬
我覺得你解釋得幾好

樓主language major?

入黎學野 樓豬好勁，解釋得好清楚
雖然小妹英文唔差，讀緊u都有幫人補緊英文，睇完個post都學到好多野
希望樓豬可以一直開呢啲英文post，教下我地

謝

留個靚名

唔係 不過我依科要咬文嚼字

law?

有啲用就好

有其他人識都可以幫手
同埋其實我都有野唔識 可能遲啲問下

好有用 同埋解釋得清楚易明
繼續追post學野 btw想樓豬教下高階英文，想學下點寫野靚啲

Programme 同 Program 個分別乜唔係前者係指電視節目 後者係指電腦程式咩？記得讀中學果陣呀Sir講過 有錯屌得細力d

樓主可唔可以講下chingish
即係文法正確 但語境/語境唔正確嘅中式英文

常見串法唔同仲有 BrE -logue Ame -log
eg. catalogue dialogue catalog dialog
用字唔同:
BrE AmE
升降機 lift elevator
貨車 lorry trunk
車尾箱 trunk boot
長褲 trousers pants
餅乾 biscuit cracker

其實仲有好多但突然想補充呢啲

可唔可以講下indeed 唔識用
有時放早又放尾

正評留名,樓主得閒不如講下對Oxford comma的感受

正

我老師教fun係-ve，funny係+ve
Really?

睇咗一頁 留個名先

會覺得怪怪地但係佢地好明唔係native speaker/唔同地區用字唔同

上面有中文版又有英文版解釋

零負皮 大大力樓主

啱啱j post抄返低左大家嘅問題
我儘答 有啲我印象都濛濛地所以可以會遲啲先答
另外我打字慢過啲妹下妹下落車
所以出文十級慢請大家見諒
好彩我唔係寫甜故 唔係應該俾人屌死左

可以通

屌

可能

LM

Listening 點進步
利申：DSE JJ

12: In Spite Of

(i)

'In spite of + noun' means more or less the same as 'although + clause':

We went out in spite of the rain.
(= We went out although it was raining)

We understood him in spite of his accent.
(= We understood him although he had a strong accent.)

(ii)

'In spite of' is the opposite of 'because of'. Compare:

'She passed her exams in spite of her teacher.'
(she had a bad teacher)
(The meaning of the sentence is that the girl passed her exam although she had a bad teacher.)

vs

'She passed her exams because of her teacher.'
(She had a good teacher)
(it means that she passed the exam because of the help of her good teacher.)

(iii)

'In spite of' can be followed by an '-ing' form.

'In spite of having a headache I enjoyed the film.'
(it means that 'I' enjoyed the film although I had a headache.)

(iv)

'In spite of' CANNOT be followed directly by a 'that-clause'.
Instead, we can use 'in spite of the fact that'.

'He is good company, in spite of the fact that he talks all the time.'

note that 'although' means the same, and is more common.
In more formal English, 'despite' can be used in the same way as 'in spite of'.

The above are from 'Michael Swan, Practical English Usage (2005)'
These parts are simple and clear so I'm not going to explain them in Chinese.

What's your predicted grade for paper 4?

typo

2-3

13: 'Of'

Different uses of 'OF':

examples:

(i) 'belonging to'

- That's the laptop of him (= That's his laptop)

(ii) 'relating to' or 'connected with'

part of a movie -> The opening scene of the 'Shining' grabs the audiences attention.
part of a story -> The plot of the story was thrilling.
something in life -> What's the meaning of love?
people involved in some parties -> He is the chairperson of the organisation.

(iii) used to indicate reference:

I got married in the summer of 2000.
(the use of 'of' in this sentence is to tell the listener that 2000 was the year that 'I' got married)

This is a picture of my family.
The use of 'of' in this sentence is to tell the listener what kind of picture the one the speaker holding is.

I got a discount of 10 percent on the purchase.
(the use of 'of' in the sentence is to tell the percentage.

(iv) used to indicate an amount or number:

- 3 glasses of water
- a large number of people
- 5 hours of sleep

source:

如果用電腦睇會清晰啲

高汁留名
巴打加油，希望每日都睇到一篇學英文

DSE Listening and Integrated Skills

見LIHKG有唔少DSE jj 順便講埋，尤其是2018或之後考嗰啲，有興趣可以參考下，不過純經驗之談，請閣下自己衡量。 我唔係補習天王亦都冇睇過佢地啲notes冇補過習，講真冇乜特別skills分享，不過都噏下觀察所得。

今年考嗰啲，唔好作出一啲唔係霎時可以做到嘅大改變。改變需時，要大改唔係依家先黎。唔係話你地冇得追。有，但係你地依家係要BASED ON你本身狀況去微調同繼續努力。

首先，講一講我對B1，B2嘅睇法。
利申:2016DSE，listening 5**
我B1 B2都做過。我唔記得邊份打邊份，總之接下來B1=易，B2=難。

講真我做B1唔覺得特別容易 ，因為B1通常set死左你要係指定位置寫答案先啱，有時唔SURE就好煩，或者一子錯滿盤皆落索，要睇多兩眼。
反而B2即使唔sure位置，你乜都寫曬落去都會有POINT分。

另外，B1好多答案都係要自己聽返黎，即係你聽漏我就真係恭喜你啦 ‧ ‧ ‧ 反而B2好多野可以抄data file。我以前係學校做PP，好多做B1嘅人都係話一聽唔到少少野就仆街。

仲有，B1 我當你差唔多啱曬都係得lv 4 (仲未計你前面part A啱得多唔多喎)。我都淨係試過一兩次啱曬B1。其實B1唔係咁有著數。

所以我係推介個底本身唔係太差，predicted grade lv3左右聽野唔叻嘅人做嘅B2。而pg lv 4一定唔會做B1。
( why "lv3左右聽野唔叻嘅人"? - 聆聽內容一閃即逝，data file就唔會走佬。練讀寫一定易過練聽。你諗下唔好話英文，聽野慢嘅人係連中文聆聽都聽唔切架。)

Predicted grade: lv 1-2: B1

lv 2-3: 2018或之後嘅可以試練B2。 2017如果本身係做B2就繼續，研究MARKING，唔好浪費時間係咁聽係咁死做，你都唔識／唔明，做黎做咩？最重要係睇明左。同埋要練睇寫速度。2017本身做B1嘅我諗最好唔好轉B2。

lv 3-4: B2我覺得最好。自己衡量。 如果本身係做B2就繼續，研究MARKING，唔好浪費時間係咁聽係咁死做，你都唔識／唔明，做黎做咩？最重要係睇明左。同埋要練睇寫速度。

lv 4-5: 研究MARKING，同埋要練睇寫速度。 簡單啲咁表達啲野。依份卷唔洗咁多complex structure

lv 5-5**: Good Luck

marking scheme是DSEJJ的好朋友。

between, 練習睇野嘅速度同冷靜，STRUCTURE、ORGANISATION之類未必一時追到，但係練習速度同控制考試情緒就可以確保你低機會漏POINTS同夠時間寫野。

多謝巴打
知你打字慢仲要勞煩你打一大篇中文出嚟
2018 DSE
最驚其實係Part A,但聽嘢真係天生
另外想請教下睇5**sample essay
學靚vocab靚sentence structure 有冇效
除咗交文真係無從入手

有睇 可能我睇漏啦 依樓主你咁解我又睇唔出兩者有+ve或者-ve之分
但我日校老師無你咁詳盡
剩係話fun係-ve 咁 完全唔知有其他意思
所以想搞清楚係咪真係有+-ve之分
如果唔係我就直接學樓主個個版本算
麻煩曬你

其實都係睇情況 本質上我覺得係冇正負之分

Part A我覺得可以試下:

(1) 聽唔切的話
我覺得可以試下一路聽一路睇script
試下跟個flow

(2) 唔知邊個係答案的話
睇marking scheme

(3) why not both?

DSE writing同reading我都唔係最top唔敢多講

但係writing用complex sentence structure同深字(注意該字用法)或者同一個意思用幾個表達方式去寫(我遲啲可以噏下例子)係真係會加分嘅

但係睇5**範文有冇用呢？我唔知道 未睇過

公大巴 本身寫文grammar如何？

有冇讀英文或者BA嘅巴絲講一講其實讀啲咩 17 DSE撚好迷茫

DSE P2

DSE Writing是十分on9的，加鹽加醋就可能加分。
Grammar係基本。content同文筆冇得教，睇你有幾八，有幾多資料，有幾高造詣。

一篇入面

1:用幾個Idioms
點解係幾個？一兩個驚條友眼殘睇唔到

2: 彈一句quote
等佢覺得你寫野convincing
Quote有引號，好難睇唔到，一句起兩句止好了，你唔係做梗referencing

3: 用啲少用嘅方式去表達
例如用idiom、深字之類
不過要用得啱
即係例如有啲adj好少用黎形容人、有啲字比較informal/formal

4: 每隔一陣用一次complex sentence structure
你識冇用架，要用佢先知你識

Quote是非必要的 個人覺得

有咩Quote類型啱用
勵志果D定咩

in spite of 同depsite一齊講會唔會好啲?

其實睇彩數

另外講錯。
唔係淨係quote嘅，proverbs都好有用 用proverb有時仲可以洗文字遊戲

兩個一樣意思但用法唔同一齊講下可以學多啲

我晏少少睇睇點講好
未食飯好眼訓

咁slangs 可唔可以用係writing?

經常錯common mistakes
但有做開本藍色grammar in use，希望改善到
我覺得自己0語感，有ideas但唔識用英表達，搞到成篇似小學雞作文
最有印象老師話我logical development of ideas

例子有邏輯，但成篇文D句子同用字都好柒

所以想學下D百搭靚字靚句式塞入篇文
支持巴打全正皮繼續呀

14: Vocabulary: basic legal/ political terms (1)

我地生活同法律同政治息息相關
近年亦多政治新聞同題材
所以用到依啲字嘅機會更多

1: Judicial Review 司法覆核

What is a judicial review?
Judicial review is a process under which executive and (in some countries) legislative actions are subject to review by the judiciary.
不是每個國家都有的。

2: Common Law 普通法

HK, England and Wales都係用Common Law

3: Separation of Powers 三權/權力分立

即立法legislature、司法judiciary、行政Executive 三樣權力分立
立法權力: legislative power
司法權力: Judicial power
行政權力: executive power

4: Emergency Powers
Powers conferred by government regulations during a state of emergency

如果你寫short story可以用係dialogue入面
但係最好不了

巴打息怒 咩事

加油啊巴打
句式同字遲少少講

聽Britpop 學下英文先

巴打勁喎
留名學嘢

謝
不過！！
你唔好貼海南雞啊 我好肚餓

suede

巴打 我想問下關於of 同埋 noun+'s 既分別

好似 school's teachers 同埋 teachers of school 其實有無分別？
同埋係咪所有noun 都可以加's去代表乜乜的？好似 the macbook's monitor is broken. 咁樣都得？
唔該巴打

依家呢啲時數就放過你
我驚我貼完都自己會奶嘢走去搵嘢食

或者咁講 你提嘅情況中
+ 's 用法上可行 但係少用

順帶一提
如果你想指指定一間學校嘅嗰班老師 應該寫 'the teachers of the school'
如果係泛指所有「學校老師」，就咁寫'teachers'就可以了

夜媽媽睇你點搵雞

會唔會有個blog可以一次過整合哂你打過的野

廢j留名

暫時係冇嘅
同埋我都係隨意講冇編次序
開blog好似好亂

bro
why don't just set up a Facebook page to share your knowledge with us?
if you build such a page, I will like that for sure!

暫時未有打算 小毒毒好耐冇用過Facebook 唔識搞page 好似要用好多時間打理 起碼要到我五六月考完試先得閒

by / through / via ???

又要留名

oh I see.
maybe some bros or i can sum up your sharing, then post in somewhere in order.
if we do it, would you mind that?
btw please share more about hkdse
retake dog here

Kind of 同sort of 有冇分別

有個唔係英文既問題想睇下樓主幫唔幫到手
我煮essay 成日比professor 話唔夠深入成日
出黎好低分 2-2 之上2-1 之下咁
好想改善呢個問題

我啲essay 都唔係好好 冇聽書又冇溫書

幫推 求高人解答

15: Via, Through, By

依三個字用法我唔係太知點解釋出黎好

但係就俾我搵到段片

依個阿叔講得幾清晰
睇住佢先

如需文字版請揚聲

想問下'even'同'ever'應該點用?
雖然係小學雞字 但唔識用

Somehow 同touchwood 應該點用
成日聽到人講
好似明又好似唔明
Btw有冇人講下dse reading
成日大致睇得明篇野但拎唔到分

支持巴打

身體機能衰退，依家6:54pm去訓覺覺豬
香港早上再戰

咦，我盡量早啲起一次身出文 等大家返工返學搭車得閒冇野做可以𥄫下

英文廢鳩留名學英文

Bro應該真係讀law
咩叫contract

嘩搵啲咁嘅野黎搞 依啲可以講到好複雜架喎
有性趣嘅話我遲下時間許可可以獨立開個post講

strong post leave name

殘忍嘅溫馨提示 過多幾粒鐘大家就要返工返學啦

16: Feeling BLUE

'Have the blues' and 'feel blue'
= Feel depressed or sad
E.g. 'I have the blues on Monday' or 'I feel blue on Monday.'
= I feel sad on Monday

'Have the blues'中的blues是名詞
'Feel blue'中的則是形容詞
藍色在英文中多代表憂愁

'Monday blues (morning blues)' 星期一憂鬱
= the sad feeling that you've got an entire work week (work day) ahead of you. (那種有整個工作周(天)在你面前的憂鬱)

可唔可以考下pp tense點用

學到野

多謝解答

英文要讀Literature 同linguistics
然後瘋狂寫essay

最憎寫野

hi Brett 好鐘意你隊band

呢個唔係rule咩
Sub +v , but sub +v?

瘋狂寫essay

就嚟u grad 想將英文砍掉重練 想問下有咩書推介? 宜家睇緊果3本grammar in use 但覺得d解釋唔係幾夠

留明
有時想表達意思但用字好小學雞
中文都係咁，但睇人地用簡單既字就表達到意思而且睇落唔悶仲好流暢
可能自己表達能力廢

就沉
輕輕一推
身體抱恙休息多陣

DSE野可能開過個post

其實present perfect tense and past participle有咩分別

寫寫下就會慣
仲有其他野讀嘅 例如有d courses 係比你作野
（即係瘋狂寫essay）
但最主要都係lit同ling

利申：唔知其他U係咪咁
DSE加油

小心身體

訓左好耐都唔夠
身體退化啦

都想知咁多tense其實點用？
Ps 小學 中學發夢

辣殺澳洲仔

最後我有填英文系 希望有U讀啦

絲讀邊間？定紅巴嚟

Pish

關唔關你事呀宜家?

唔係樓主：
其實各位巴絲打可以先google下，唔明再來問。(我睇哂所有post, 9成問題都可以靠google)
grammar 書我高度推介：longman grammar in use essential紅色封面(最basic)
intermediate藍色(中間)
advance 綠色(最難)

個幾個tense 點用(present,past,present participle,past participle)，真係睇上面的書有解

利伸DSE 4,現在積極操英文考IELTS，試下考7.5(reading 5**,4,5,4)

btw ，如果想搵D文章來讀英文，可以睇下英國報紙guardian (電話apps 同電腦web 版都免費)
香港The standard 都OK，不過就短同簡單，適合初學者。

嘩屌 你個分得4?! Wtf?!?!?! 有5**又有5

Between 謝分享

好我整理下啲資料先再出文
咁嘅 有啲正如上面巴打所言 睇書仲好過我講
我可能會直接quote書 之後用中文解幾句就算
咁都起碼幫你地慳左翻書嘅時間

我講幾本英文grammar 書就真係得英文，不過就比較簡單
有人問sentence pattern ,其實英文得4種pattern , simple,compund,complex 同埋compound complex 。只要你篇文章有哂4種，中間再得揀轉下，已經幾好。詳情可以google下，不過英文only

其實依個都係我一個未諗到點EXPLAIN嘅原因

如果想學下點拆句同真係想了解下咩叫句子的構成，大家可以睇下ufl internet grammar (有中文大學出的殘體中文版，可以同英文版做對照)

係啊
但佢意思都冇變
可唔可以講下

男神

雙重否定句，其實可以當中文咁唸。中文都唔點用(你幾何會講：「我都唔係唔得閒既」)，其實英文都唔會點用，應該只係口語會用。(睇左過百篇英文正式報紙，都無見過用)，所以你完全唔用係無問題。無必要係度花心思唸
ain't nobody got time for it 其實係一個meme(即係“梗”/“潮文”)，所以都唔係常見。
而加強語氣呢味野，你一聽就知佢想講咩啦

不過好有興趣想學多D的巴絲打可以google 下。麻麻地想學，真係可以skip 左佢，完全唔用。

Agger

皮已正 留名學野

我都想考7.5 之前考過7
u grad前會考
writing speaking好弱

留名跟進

開左個新

[NEW] [英文grammar] 入黎砌下老母個老母 (2)

Pish

毒撚開post冇人理

三大 勿相認 department好細
真絲 英文系邊有男仔

幫手推一推 我繼續造紙

Sorry 小弟英文真係有啲差 想問個比較低質嘅問題
其實加油係英文應該點講 想係自然 日常生活上用嘅

其實好多表達方式
少少例子：
1) 個人做得唔錯(偏向指比之前好）你想佢繼續好 可以講Keep it up!
2) 比梗賽: Go! / Go! Go! Go! / Come on!! / Come on! You can do it!
3) 叫人振作、加油: Cheer up!

按錯負皮

學英文之前， 係唔係要學好母語先？
同 訓練表達能力？

申利 廢青加毒撚

雙重否定有兩個可能
1）負負得正
I don't see nothing =I see something
2）負負得負
I don't see nothing =I see nothing

2)係啲無學識既人先用，如les miserable:
"I never did no wrong" Fantine

正呀

黎緊要考IELTS
希望呢度學完野會考好d

考IELTS聽聞操卷效果幾好

sorry 去到咁前
但係有啲嘢想指出

Defense//Defence
係BrE裏面，
1）
-ce係名詞，例如Defence/Licence；
例句：He got his driver licence.
（他獲得了他的駕駛執照）

2）
-se係動詞，例如Defense/License；
例句：He was lisensed to drive a car.
（他已獲授權去駕駛車輛）

而喺AmE裏面，不論名詞動詞都係用-se；
例：
License plate（車牌，名）（UK Number ~）；
Department of Defense（國防部，名）

如果前人有講輕插

唔該晒補充
我諗住講noun嗰邊 所以skip左AmE兩個都一樣

好耐無見

我想問 如果我想講「有個靚女係街度，哦，原來係jenny」
裡面個「原來」，係咪用返originally 定係用其他
因為我覺得有d 怪

依排多野搞冇開post 得閒留下言算

Me very busy too

成日搞唔清楚同撈亂啲 verb ＋ ing ／ to infinitive 既用法
例如 devoted 唔知用in 定to
可以點記

唔係originally
originally多指 原本、最初(adv.) 而非原來
例如
They originally came from Turkey.
佢地 最初來自/源自 土耳其。

原來: 依個幾有用

幫個網補充 其實係英文入面冇話邊個字exactly有 原來 嘅意思
原來 係英文入面好多時係以一個意義或者expression存在 而非一個字
以你個case睇 我理解係 見到靚女 之後發現係Jenny 所以驚訝
過程中同個朋友講左句 "嘩 有個靚女係街喎！ 咦 原來係Jenny！"
咁其實睇你語氣啦 最簡單係驚訝咁講 oh that's Jenny 就已經有 原來 嘅含意

各路高人有野請補充

By the way" 原來"二字係中文中為多義詞 亦有"原本 最初"之意 所以查字典係會查到original/ originally依堆字出黎
以中文查英文字時要注意中文字本身嘅意思 避免查錯字

加油

仲有啲verb 又唔知係用gerund 定to／bare infinitive

依個有少少複雜 未諗到三言兩語點解釋
我搵搵有冇講得比較清晰嘅網share出黎先

個個網都差唔多
依個幾整潔嘅

依度有更多verb例

唔該哂 學到好多野 支持你

thanks 巴打

你

好想改善自己啲grammar

得閒睇下grammar書應該都ok

提多一次本書
如果大家想學其他相關嘅野呢
就好似我喺上面提過咁
上面好多我係跟依本書嘅解釋去溫書同講解嘅:
Practical English Usage: New International
ISBN-13: 9780194420969
ISBN-10: 0194420965
Author: Michael Swan
Edition: 3rd
Binding: Paperback
Publisher: Oxford University Press
Published: December 2005
我講嘅野用到佢裡面嘅definitions或者例子，再加我中/英文elaborate同加附加資訊。
見間中都有巴打推下post，但我唔再update了。所以呢如果想繼續溫英文就幾推薦依本書，好似三聯有。
我識一啲英文老師都係用依本書做reference去教書，喺文法同字眼嘅教學中佢係幾包羅萬有。印象中同類型有中英對照版，都好清晰，不過好似唔係OUP出，唔係太記得。

另外黎講，有幾個網都幾好用幾幫到學英文

: 依個網好多人討論啲相似嘅字用法同意義之間嘅小分別，有助用字準確啲。但係都不乏9up人士，所以我用依個網嘅時候通常會查兩三本字典。字典黎講最common嘅Oxford, Cambridge, 我用得最多。但google "xxxxxxxx definition/meanings"都會有。

: 依個網會有深淺不同嘅handouts俾你學同練習grammar，我覺得如果對英文嘅學習比較淺層嘅時候最適合

: 同上面嗰個一樣比較係入門嘅野，講時式都幾清楚，版面好老土但真係幾清晰

啱啱搵到依個網有講一啲有用嘅grammar網。